今主持內會無懼DQ 郭榮鏗企硬「照做」 梁君彥傳任刀手 泛民：退無可退

今主持內會無懼DQ 郭榮鏗企硬「照做」
梁君彥傳任刀手 泛民：退無可退

【絕不妥協】

【本報訊】立法會內務委員會連續六個月未能選出主席後，港澳辦及中聯辦連續兩星期強烈發炮，主持內會主席選舉的公民黨郭榮鏗更成箭靶，政圈盛傳內會今天若仍然未能選出主席，北京必定設法DQ郭榮鏗。盛傳的「死線」前夕，有可能任「刀手」的立法會主席梁君彥早前曾約見郭榮鏗商討，並早在3月底已就如何解決內會情況向外尋求法律意見。郭榮鏗強調今午舉行的內會沒特別安排，他會「照做」，不會因為任何傳聞而改變。民主派強調退無可退，支持郭榮鏗繼續據《議事規則》主持會議。

記者：姚國雄 林苑荇 梁穎妍

立法會內務委員會今午2時半再次召開半小時會議，議程只有選舉主席及副主席一項。港澳辦早前發聲明，點名批評郭榮鏗刻意在選舉內會主席時故意拖延，違反《基本法》第104條，涉嫌公職人員行為失當，又指他蓄意違背誓言是「鐵證如山」，特別指《宣誓及聲明條例》規定任何人拒絕或忽略已作出的誓言，「已在任的人士必須離任」，外界視此為「最後通牒」，中央似乎已為DQ郭榮鏗作出預警。

郭榮鏗早前被兩辦批評阻礙立法會內務委員會選主席，惟明言堅持根據議規主持今日內會。資料圖片

何君堯上月因不滿內會未能選出主席走到主席台前叫囂，遭郭榮鏗驅逐離場。

梁君彥近日曾約見郭榮鏗商討如何解決內會風波。

堅持按照議事規則辦事

相關新聞：西環稱有監督權 陳太：無中生有

內會再次開戰前夕，名為「一班夾錢登頭版廣告的香港市民」今天在本報頭版刊登全版廣告，表明「反對黨委治港，公然違反基本法第22條」，「支持郭榮鏗議員 堅守議事規則 捍衞香港自由民主法治」。

郭榮鏗昨日強調，任何人若要DQ他，並非他控制範圍內的事，今天內會將「照做」，不會因為任何傳聞而作出任何改變。他早前已表明會繼續按照《議事規則》主持會議，強調DQ已「寫在牆上」，倘因為民主而被DQ，是其一生光榮。

人民力量陳志全指出，民主派既不會且不應該退選，「香港人退無可退，我哋要堅持落去，我哋會一直支持郭榮鏗根據《議事規則》主持會議」。民主黨立法會議員林卓廷也表示，來自中央的威脅一直存在，相信今日的內務委員會繼續按《議事規則》進行：「唔驚得咁多，香港人太多嘢要驚喇。」

梁稱向律師尋法律意見

據了解，不少建制派議員認為若最終要DQ郭榮鏗，應該由特區政府親自出手，但特首林鄭月娥日前堅持內會事件應由立法會「自我糾正」，預料「操刀」責任或會落於立法會主席梁君彥的身上。

據知，梁君彥近日曾經就內會風波問題約見郭榮鏗，有民主派認為，中央或會透過全國人大常委會作出決定，再由梁君彥引用《基本法》DQ郭榮鏗。

梁君彥透過秘書處發言人回應表示，立法會主席有責任確保立法會能夠有效履行其憲制職能，並早於3月底時，已經透過秘書處就如何解決內會的情況，向外間的資深律師尋求法律意見；提及梁君彥一直與議員進行溝通，尋求解決內會問題的辦法，但不會公開會面詳細內容，亦不會評論揣測性的報道。